\begin{enumerate}
  \item Calculons $f(1)$ et $f(1,5)$ :
        \begin{align*}
          f(1) & = -1^2 + 6 \times 1 + 7 & f(1,5) & = -(1,5)^2 + 6 \times 1,5 + 7 \\
               & = -1 + 6 + 7            &        & = -2,25 + 9 + 7               \\
               & = 12                    &        & = 13,75
        \end{align*}
        Le nombre de micro-organismes au bout d'une heure est donc $12$ millions
        et de $13,75$ millions au bout d'une heure et trente minutes.
  \item Pour connaître la population maximale, nous devons étudier la fonction $f$.

        Déterminons l'expression de sa dérivée $f'$. On a  $f(t) = -t^2 + 6t + 7$ donc :
        \begin{align*}
          f'(t) & = -2t + 6
        \end{align*}
        Étudions en le signe :
        \begin{align*}
          f'(t)   & > 0  \\
          -2t + 6 & > 0  \\
          -2t     & > -6 \\
          t       & < 3
        \end{align*}
        On en déduit le tableau de variation suivant :

        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \tkzTabInit[lgt=3,espcl=3,deltacl=0.75]
            {$t$ / 1 ,Signe de $f'(t)$/ 1.2, Variations de $f$/ 2}
            {$0$, $3$, $7$}
            \tkzTabLine{ ,+,z,-, }
            \tkzTabVar{-/$7$, +/$15$, -/$0$}
          \end{tikzpicture}
        \end{center}

        \begin{align*}
          f(0) & = -0^2 + 86 \times 0 + 7 & f(2) & = -2^2 + 6 \times 2 + 7 & f(7) & = -7^2 + 6 \times 7 + 7 \\
               & =7                       &      & = -4 + 12 + 7           &      & = -49 + 42 + 7          \\
               &                          &      & = 15                    &      & = 0
        \end{align*}

        On en déduit que la population de micro-organismes sera maximale au bout de $3$ heures 
        et qu'elle s'élèvera à $15$ millions.
\end{enumerate}
